%!TEX root = ../document.tex
\chapter{Konzept}\label{chap:methods}
In diesem Kapitel wird das Konzept für den RDS-PP Kennzeichen Editors vorgestellt.
Dafür werder für diesen Editor User Stories aufgestellt.
Diese User Stories sind in Abschnitt \ref{chap:us} aufgelistet. 
Diese User Stories zeigen welche Funktionen der Editor haben muss um für den Benutzer geeignet zu sein.
Für das Projekt wird eine DSL Grammatik benötigt.
Die Grammatik wird in Abschnitt \ref{chap:gramma} erklährt.

\section{User Stories}\label{chap:us}
Die Software die in diesem Projekt entwickelt wird, soll von Benutzern verwendet werden.
Um die Software für diesen Benutzern und deren Wünschen zu entwisckeln werden ``User Sotries'' geschrieben.
Diese Zeigen eindeutig welche Funktionen die Software für den Benutzer relevant sind. 
Die User Stories für dieses Projekt sind in der folgenden Liste aufgelistet.
Diese User Stories sind sortiert nach Priorität von hoch priorisiert zu niedrig priorisiert.
\begin{enumerate}
    \item Als Benutzer will ich eine Kennzeichnung auf Korrektheit überprüfen um keine falschen Kennzeichnungen zu verwenden.
    \item Als Benutzer will ich eine Rückmeldung bekommen was an einer Kennzeichnung inkorrekt ist, um den Fehler beheben zu können.
    \item Als Benutzer will ich, dass die Kennzeichnung in die Kennzeichenblöcke aufgeteilt wird, um die einzelnen Kennzeichnungsblöcke zu betrachten. 
    \item Als Benutzer will ich, dass Kennzeichnungsblöcke der eingegebenen Kennzeichnung in der Benutzeroberfläche angezeigt wird, um die Kennzeichenblocke in der Benutzeroberfläche überprüfen zu können.
    \item Als Benutzer will ich, dass die Kennzeichnungsblöcke in ihre Bestandteile aufgeteilt wird, um die einzelnen Bestandteile zu betrachten.
    \item Als Benutzer will ich, dass die Bestandteile der Kennzeichnungsblöcke in der Benutzeroberfläche angezeigt wird, um die Bestandteile in der Benutzeroberfläche überprüfen zu können.
    \item Als Benutzer will ich die Bestandteile der Kennzeichnung in der Benutzeroberfläche eingeben, um eine Kennzeichnung zu erstellen.
    \item Als Benutzer will ich, dass die einegebenen Bestandteile in der Benutzeroberfläche in eine vollstandige Kennezichnung umgewandelt wird, um die Kennzeichnungen nicht von Hand erstellen zu müssen.
\end{enumerate}
Die ersten zwei User Stories sind beschreiben den Prozess, in dem ein Benutzer eine bereits existierend Kennzeichnung, oder eine von Hand geschriebe Kennzeichnung überprüfen und korrigiern läst.
User Story drei bis sechs beschreiben, wie die eingegebene Kennzeichnung in der Benutzeroberfläche angezeigt wird.
Die Kennzeichnung soll in die Bestandteile aufgeteilt werden.
Diese Teile werden in einzelne Felder angezeigt.
Die User Stories sieben und acht beschreiben wie die oberfläche genutzt werden kann, um eine Kennzeichnung zu erstellen.


\section{Grammatik}\label{chap:gramma}
In Kapitel \ref{chap:kennzeichnung} wurde gezeigt, wie die Kennzeichnung nach der Norm aufgebaut wird.
Dieser Aufbau wird für dieses Projekt in einer \ac{dsl} definiert.
Die hier definierte Grammatik wird verwendet um Eingegebene Kennzeichnungen zu überprüfen und sie in ihre Kennzeichnungblöcke aufzuteilen.
Eine in ihre Blöcke aufgeteilte Kennzeichnung kann in der Software weiter verwendet werden.

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/DOT/OnlyKennzeichen.png}
    \caption{UML Diagramm für den Aufbau einer Kennzeichnung}
    \label{fig:umlkennzeichnung}
\end{figure}
Wie bereits beschrieben, besteht eine Kennzeichnung aus einem Gemeinsamen Zuordnung, eine Referenz Kennzeichnung und eine Spezifische Kennzeichnung.
Nicht alle der drei Blöcke sind forausgesetzt.
Sie sind optional, jedoch muss die Kennzeichnung mindestens einen Block erfüllen.
Die folgenden Sektionen beschreiben diese drei Blöcke und deren Grammatikaler Aufbau.

\clearpage
\input{content/Grammatik/GemeinsameZuordnung.tex}

\input{content/Grammatik/ReferenzKennzeichen.tex}

\input{content/Grammatik/FunktionsbezogeneKennzeichnung.tex}
\input{content/Grammatik/FunktionaleZuordnung.tex}
\input{content/Grammatik/ProduktKennzeichnung.tex}
\input{content/Grammatik/BetriebsmittelKennzeichnung.tex}
\input{content/Grammatik/AufstellortKennzeichnung.tex}
\input{content/Grammatik/EinbauortKennzeichnung.tex}

\subsection{Spezifische Kennzeichnung}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/DOT/SpezifischeKennzeichnung.png}
    \caption{UML Diagramm für den Aufbau einer Spezifische Kennzeichnung}
    \label{fig:umlspezkennzeichnung}
\end{figure}
In einer Kennzeichnung kann auch der Kennzeichenblock ``Spezifische Kennzeichnung'' vor kommen.
Das UML Diagramm \ref{fig:umlspezkennzeichnung} zeigt den Aufbau dieser Kennzeichnung in der Grammatik.
Dieser Kennzeichenblock kann durch eine von drei Kennzeichnungen Realisiert werden.
\begin{itemize}
    \item Anschluss Kennzeichnen
    \item Signal Kennzeichen
    \item Dokumenten Kennzeichen
\end{itemize}

Die Anschluss Kennzeichnung besteht aus den Variablen ``anschlusselemente'' und ``anschlüsse''.
Die Signal Kennzeichnung beinhaltet die Variablen ``signalklassen'', ``weitereSignalklassen'' und ``basisname''.
Die Dokumenten Kennzeichnung besteht aus der Variable ``dokumentenartklassenschlüssel'', ``zähler'' und ``seitenzahl''.

